const questions = [
  {
    question:
      '–î–ª—è —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è –∫–∞–∫–æ–≥–æ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è –Ω—É–∂–Ω–æ –∏–∑ —É–º–µ–Ω—å—à–∞–µ–º–æ–≥–æ –≤—ã—á–µ—Å—Ç—å —Ä–∞–∑–Ω–æ—Å—Ç—å?',
    answers: ['154 ‚àí —Ö = 99', '—Ö ‚àí 154 = 99', '—Ö + 99 = 154', '99 + —Ö = 154'],
    correct: 1,
  },
  {
    question: '–ó–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –∫–∞–∫–æ–≥–æ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è —Ä–∞–≤–Ω–æ 0?',
    answers: [
      '25 : 5 ‚àô 8 :4 : 10',
      '32 : 4 ‚àô 6 ‚àí 9 ‚àô 5',
      '7 ‚àô 4 : 8 ‚àô 0 ‚àô 6',
      '6 ‚àô 3 : 2 ‚àô 5 ‚àí 40',
    ],
    correct: 3,
  },
  {
    question: '–ö–∞–∫–æ–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ —Ä–µ—à–∞–µ—Ç—Å—è —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ–º?',
    answers: ['—Ö ‚àô 25 = 100', '25 ‚àô —Ö = 100', '—Ö : 25 = 100', '100 : —Ö = 25'],
    correct: 3,
  },
  {
    question: '–î–ª–∏–Ω–∞ –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞ 12 —Å–º, –∞ —à–∏—Ä–∏–Ω–∞ 4 —Å–º. –ù–∞–π–¥–∏ –µ–≥–æ –ø–µ—Ä–∏–º–µ—Ç—Ä.',
    answers: ['16 —Å–º', '48 —Å–º', '3 —Å–º', '32 —Å–º'],
    correct: 4,
  },
  {
    question:
      '–í –∫–∞–∫–æ–º —Ä—è–¥—É –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ –∑–∞–ø–∏—Å–∞–Ω–æ –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ –∏ –µ–≥–æ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ? –°—É–º–º—É —á–∏—Å–µ–ª 337 –∏ 154 —É–º–Ω–æ–∂–∏—Ç—å –Ω–∞ 2.',
    answers: [
      '337 + 154 ¬∑ 2 = 645',
      '(337 + 154) ¬∑ 2 = 982',
      '(337 ‚àí 154) ¬∑ 2 = 336',
      '337 ‚àí 154 ¬∑ 2 = 24',
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    question:
      '–¢—Ä–∏ —è—â–∏–∫–∞ —Å —è–±–ª–æ–∫–∞–º–∏ –≤–µ—Å—è—Ç 36 –∫–≥. –°–∫–æ–ª—å–∫–æ –≤–µ—Å–∏—Ç –æ–¥–∏–Ω —è—â–∏–∫ —Å —è–±–ª–æ–∫–∞–º–∏?',
    answers: [
      '36 ‚àô 3 = 108 (–∫–≥)',
      '36 : 3 = 12 (–∫–≥)',
      '36 ‚àí 3 = 33 (–∫–≥)',
      '36 + 3 = 39 (–∫–≥)',
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    question: '–í –∫–∞–∫–æ–º –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–∏ –∑–Ω–∞–∫ –ø–æ—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω –Ω–µ–≤–µ—Ä–Ω–æ?',
    answers: [
      '1 –∫–≥ > 965 –≥',
      '6 –¥–º 4 —Å–º = 64 –º–º',
      '59 —Å–º < 6 –¥–º',
      '25 —á > 1 —Å—É—Ç.',
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    question: '–ö–∞–∫–∞—è –¥–æ–ª—è —Å–∞–º–∞—è –±–æ–ª—å—à–∞—è?',
    answers: ['–æ–¥–Ω–∞ –ø—è—Ç–∞—è', '–æ–¥–Ω–∞ –¥–µ—Å—è—Ç–∞—è', '–æ–¥–Ω–∞ –≤–æ—Å—å–º–∞—è', '–æ–¥–Ω–∞ –≤—Ç–æ—Ä–∞—è'],
    correct: 4,
  },
  {
    question:
      '–û–¥–Ω–∞ –ø—è—Ç–∞—è —á–∞—Å—Ç—å –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–∞ —Ä–∞–≤–Ω–∞ 10 —Å–º. –ß–µ–º—É —Ä–∞–≤–Ω–∞ –¥–ª–∏–Ω–∞ –≤—Å–µ–≥–æ –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–∞?',
    answers: ['2 —Å–º', '5 —Å–º', '15 —Å–º', '50 —Å–º'],
    correct: 4,
  },
  {
    question: '–í –∫–∞–∫–æ–º –ø—Ä–∏–º–µ—Ä–µ –æ—Ç–≤–µ—Ç 14?',
    answers: ['91 : 7', '84 : 6', '90 : 6', '96 : 4'],
    correct: 2,
  },
];

// DOM
const headerContainer = document.querySelector('#header');
const listContainer = document.querySelector('#list');
const submitBtn = document.querySelector('#submit');

// variables
let score = 0;
let questionIndex = 0;

console.log(questions.length);

function shuffle(array) {
  for (let i = array.length - 1; i > 0; i--) {
    let j = Math.floor(Math.random() * (i + 1));
    [array[i], array[j]] = [array[j], array[i]];
  }
}

// functions
clearHtml();
showQuestions();

submitBtn.onclick = checkAnswer;

function clearHtml() {
  headerContainer.innerHTML = `<h2 class="title">–ó–∞–≥—Ä—É–∂–∞–µ–º –≤–æ–ø—Ä–æ—Å...</h2>`;
  listContainer.innerHTML = '';
}

function showQuestions() {
  console.log('showQuestions');
  const headerTemplate = `<h2 class="title">%title%</h2>`;
  const titleOfQuestion = headerTemplate.replace(
    '%title%',
    questions[questionIndex]['question']
  );
  headerContainer.innerHTML = titleOfQuestion;
  for ([index, answerText] of questions[questionIndex]['answers'].entries()) {
    const questionTemplate = `
		<li>
			<label>
				<input value="%number%" type="radio" class="answer" name="answer" />
				<span>%answer%</span>
			</label>
		</li>
		`;
    const answerHTML = questionTemplate
      .replace('%answer%', answerText)
      .replace('%number%', index + 1);
    listContainer.innerHTML += answerHTML;
  }
}

function checkAnswer(params) {
  const checkedRadio = listContainer.querySelector(
    'input[type="radio"]:checked'
  );

  if (!checkedRadio) {
    submitBtn.blur();
    return alert('–í—ã –¥–æ–ª–∂–Ω—ã –≤—ã–±—Ä–∞—Ç—å –æ–¥–∏–Ω –∏–∑ –≤–∞—Ä–∏–∞–Ω—Ç–æ–≤ –æ—Ç–≤–µ—Ç–∞!');
  }
  const userAnswer = parseInt(checkedRadio.value);
  if (userAnswer === questions[questionIndex]['correct']) {
    score++;
  } else {
    showQuestions();
  }
  console.log(score);
  if (questionIndex !== questions.length - 1) {
    questionIndex++;
    clearHtml();
    setTimeout(() => {
      showQuestions();
    }, 500);
    return;
  } else {
    clearHtml();
    showResults();
  }
}

function showResults(params) {
  const resultsTemplate = `
      <h2 class="title">%title%</h2>
      <h3 class="summary">%message%</h3>
      <p class="result">%result%</p>
  `;
  let title, message;
  if (score === questions.length) {
    title = '–¢–µ—Å—Ç –æ–∫–æ–Ω—á–µ–Ω.–ü–æ–∑–¥—Ä–∞–≤–ª—è–µ–º!!! ‚ú® ‚ú® ‚ú®';
    message = '–í—ã –æ—Ç–≤–µ—Ç–∏–ª–∏ –≤–µ—Ä–Ω–æ –Ω–∞ –≤—Å–µ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å—ã! üëèüëèüëè';
  } else if ((score * 100) / questions.length >= 50) {
    title = '–¢–µ—Å—Ç –æ–∫–æ–Ω—á–µ–Ω.–ù–µ–ø–ª–æ—Ö–æ!!! ‚ú® ‚ú® ';
    message = '–í—ã –¥–∞–ª–∏ –±–æ–ª–µ–µ –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—ã –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤! üëèüëè';
  } else {
    title = '–¢–µ—Å—Ç –æ–∫–æ–Ω—á–µ–Ω.–ü–µ—á–∞–ª—å–Ω–æ(((ü•π ';
    message = '–í—ã –¥–∞–ª–∏ –º–µ–Ω–µ–µ –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—ã –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤.–ü–æ–ø—Ä–æ–±—É–π—Ç–µ –µ—â–µ. üòÆ‚Äçüí®';
  }
  let result = `${score} –∏–∑ ${questions.length}`;
  const finalMessage = resultsTemplate
    .replace('%title%', title)
    .replace('%message%', message)
    .replace('%result%', result);
  headerContainer.innerHTML = finalMessage;

  submitBtn.blur();
  submitBtn.innerText = '–ù–∞—á–∞—Ç—å –∑–∞–Ω–æ–≤–æ!';
  submitBtn.onclick = function () {
    history.go();
    shuffle(questions);
  };
}
